# Questions and answers for Homework JS+ 01:

**1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript**

Прототипне наслідування базується на використанні об'єктів та їх властивостей. Кожен об'єкт має посилання на інший об'єкт, який називається його прототипом. Коли властивість чи метод не знаходиться в об'єкті, JavaScript автоматично шукає його в прототипі. Це створює ланцюг прототипів, що може бути використаний для реалізації механізму наслідування ("прототипне наслідування").

**2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?**

Ключове слово super() можно використовувати в методі constructor для визову конструктора батьківського класу, при розширені класу-нащадка ("expand").

super() може бути використан тільки в constructor і повинен викликатися до того, як буде використане ключове слово this.
